%\chapter*{Überblick}
\section*{Kurzfassung}
Anwendungsregeln sind eine besondere Form von Anforderungen. Die Erfüllung dieser Regeln ist essentiell für einen sicheren und zuverlässigen Einsatz von Komponenten, die diese Anwendungsregeln
voraussetzen. Dieser Praxisbericht wird sich mit der Datenanalyse von Projekten der Siemens Mobility GmbH beschäftigen, in denen Anwendungsregeln bewertet wurden. Ziel der Datenanalyse wird es sein,
die Daten in einer für das Anlernen eines unterstützenden KI-Systems zum Bewerten von Anwendungsregeln geeigneten Form aufzubereiten. Dafür werden Daten von Projekten gesammelt, welche Anwendungsregeln
bewertet haben. Daraufhin muss ermittelt werden, welche Attribute für das Anlernen eines KI-Systems relevant sein könnten. Mit diesen Erkenntnissen sollen die Daten dann aufbereitet werden. Das Ergebnis
der Datenaufbereitung wird dann in diesem Praxisbericht dargestellt.

\vfill\vfill\vfill\vfill\vfill\vfill
\section*{Abstract}
Application rules are a special form of requirements. The fulfillment of these rules is essential for the safe and reliable use of components that require these application rules.
This report will deal with the data analysis of projects of the Siemens Mobility GmbH, which have evaluated application rules. The goal of the data analysis will be to
prepare the data in a form suitable for training a supportive AI system, which will be used to evaluate application rules. For this purpose, data will be collected from projects 
that have evaluated application rules. It will then be necessary to determine which attributes will be relevant for training the AI system. With these findings, 
the data can then be prepared. The result of the data preparation is then presented in this report.
\vfill\vfill\vfill\vfill\vfill\vfill